\sloppy
\begin{abstrak}
\thispagestyle{plain}
	Harga atau tarif merupakan salah satu pertimbangan penting bagi konsumen dalam memutuskan pembelian jasa pengiriman barang. Berhubungan dengan fakta, PT Pos Logistik Indonesia sendiri memiliki hambatan yaitu adanya ketidakstabilan pada tarif kargo udara yang cenderung cepat berubah. Sehingga perlu mempercepat proses penetapan tarif dengan tepat. Sistem dalam penetapan tarif kargo dilakukan secara manual, mulai dari proses analisis data tarif sampai penetapan tarif yang dilakukan oleh Pimpinan. Sehingga membutuhkan waktu yang cukup lama dalam proses pengambilan keputusan penetapan tarif dan belum mempunyai sistem berbasis aplikasi. Oleh karena itu, diperlukan suatu sistem berbasis web dengan metode yang tepat yang dapat memudahkan pihak manajemen dalam penetapan tarif kargo. Metode yang digunakan metode \textit{Simple Additive Weighting} (SAW). Metode ini dapat menentukan tarif kargo udara Jakarta ke Batam berdasarkan kriteria harga jual, frekuensi penjualan, pesaing pasar, dan waktu pengiriman dengan tarif alternatifnya adalah 22.000, 22.000, 21.000, dan 20.000 dihitung menggunakan SAW mendapatkan hasil bahwa 22.000 memiliki nilai tertinggi. Sehingga harga Rp. 22000 tersebut dapat ditetapkan sebagai tarif kargo. Dengan adanya aplikasi penetapan tarif kargo tersebut diharapkan dapat memudahkan pihak manajemen dalam penetapan tarif kargo dengan tepat, jadi pelayanan terhadap konsumen tetap baik, termasuk melakukan pengiriman cepat.
\par
\textbf{Kata Kunci :} Aplikasi, Penetapan Tarif, Kargo, SAW, Sistem Pendukung Keputusan, Logistik.
\end{abstrak}